股票期權討論區

有冇ching有玩?交流下
我自己玩開long
short冇肉食

我個倉
1.63×1000 long call 六月銀娛 strike 40 正股價穿39止蝕
0.49×5000 long call 六月吉汽 strike 12 正股價穿11止蝕
0.26×2000 long put 六月兗煤 strike 5.75 正股升穿6止蝕

留意緊中鋁put

做開遠期short put
12月 388 @195 x 2
12月 5 @65 X 1
12月 5 @62.5 X 1
3月 5@65 X 1

止蝕係會short番張低價call 定平倉

近期少少
Short put
7月 941 @85 @82.5 各1
6月 1928 @33 X 1

lm

上個月sp 66 @41 收幾百幫補車費
今個月
月頭sp 700 @ 245 收兩千 幫補午餐
月中sp 2318 @46 收一千 幫補早餐

玩好細
全部都係cash covered SP 有錢可接

咁遠
好搏

平倉。long左就short返同一張
short左就long返

預左接?

如果接左貨咪少左本囉?

中間插穿strike你會點部署

十張 939 6.0 六月Sp
四張中移 87.5 六月 sc

驚唔驚中移好似3月咁爆上去?

巴打d sp 變 itm 會唔會救倉

唔驚啦

平倉都蝕差價

冇人做long

佢應該有心接貨
想等到價食下時間值

仲要捱除淨

如果未到12月已經跌穿哂位咪好傷

咁遠唔係個價都唔公平咩

個價任莊開。。

覺得莊出個價合理接受到咪去馬囉

941太垃圾唔會接
1928可以考慮

上個月試過穿行使價，但仲未比人行使
388打和點179.9
5打和點59左右
斷估要穿180同60先會比人行使

咁平我又唔介意接貨

唔係到12月先接咩？
如果12月前跌穿strike好多eg港交所140咁點算?

有時會做即月long put對沖下

好似話到期日前任何時候都有義務接

原來冇人會好似我咁做

話時話
388似唔似想爆邊？

期權都玩埋

i see未short過唔熟

似

why not
不過要好小心。一貪心會pk

係
之前廿張廿張咁做
贏得快輸得仲快
而家一兩張咁做過下手癮算

有long 呀
9成輸

接左轉做果幾隻sc

月尾縮得好快

月中月尾我會long下月

要悶股先得

專注玩700 sp

輕鬆fat fat

why not call貼價put, profit仲勁

sor係long 貼價call

請教下大家遠期long點樣計預期profit?
打算買otm 到atm賣紙

因為long 貼價call 咪必有力上

雖然230-260冇咩阻力

依家磨下時間值又一日

琴日開左兩張293 六月call$11 @0.8 (正股$11.50;0.3 時間值+iv+差價）個莊勁西

今日293 升左6%, 張call 直情無對手

香港option 市場得幾隻長期有莊

我咪上個月尾long 今個月
買正股/做itm SP 就賺錢
long call 就輸錢
琴日仲有0.2權金今日得番0.03

鬼咩
流通量低到傻
個個去玩哂輪牛熊

玩貼價啲好啲。太遠價冇肉食

悶股唔得
你見我呢幾隻都係升既股
接左實sc到出去

做內銀悶股接接埋埋sc 唔番出去就pk

貼價博 ditm行使?

long會行使架咩？唔係spsc先會咩？

一個係主動一個係被動

atm 易中但貴
如果佢磨就輸最多

遠價 99%輸但中既時候賠率難掌握
貪既時候坐下 隻股就回
唔貪既時候夠就take profit 隻股就一去冇回頭

博入價內fatfat咋

sp接貨再做cover call 其實可以roll sp 慳番d手續費
eg sp 388 195
今個月跌穿左接貨做cover call 210
可以平195 再sp 210

理論上兩者響euro ops 係一樣。american op就唔係絕對一樣。但差無機除非你roll深入價好多

不過前題係守紀律記住自己係接貨咁roll 唔好拎d錢short大左就得

就係個賠率難搞
先請教下otm既大約點計
睇來其實都冇得計

有貨在手開
sc210再開sp210 ?

唔洗計
太遠通常都輸
除非比你捉到佢爆果下

唔接貨。開sp 210代替接貨+SC 210

5仔，睇位sp + cover call + 收息

咁咪要個個月做
做到企返上210?

係。不過你渣正股都係個個月做番sc上去

如果係咁升 升到250咁點?

咁咪食哂張sp210

六月咩位開倉

what is call貼價put

sorry 原來已經自膠

香港股票期權市場深度不足係公開嘅事實
所以唔可以怪個莊
你大可以開ditm call一定有人同你對

Ditm call 係唔係要結算前平倉？
如果唔係唔幫你自動行使？

ditm 其實係等於margin 倉，你夠錢到期可以自己active 行使，但玩得ditm 一定roll 落去平倉

咁有購買力係咪直接margin 好

購買力from ib margin

我3號仔試過啦，ditm 個時間值/iv/差價係接近零，平倉要負溢價幾格先出得返，香港比啲牛熊warrant 搞到option 市場收哂皮

margin 會比人call margin
但係ditm 唔會，最多輸哂你張call 既option price, short 比你嗰個先會比人call

會自動行使

慘慘G

估唔到呢度咁旺
仲多人過指數期權

唔接貨。開sp 210代替接貨+SC 210

如果係咁升 升到250

咁你張sc210咪輸囉
你都冇貨

其實啲ibank好醒，爺西同大藍醜啲option 深度唔差，連帶啲call put 輪溢價都特別少，佢地本身有大把貨做生意，冷門少少既就call put 輪廿鳩幾%溢價，option 就盤都唔撚開，焗鳩你玩黑暗窩輪

指數期權其實好無謂，老實講嗰啲spread 估區間仲難估過升跌，利申撞彩執過錢，不過唔會再玩，揀靚既牛熊好過

指數做月尾筭

最簡單sp接貨+covered sc+收息最實際

你get錯
sp 195 →跌穿→接貨→sc下月210→升穿→交貨
同sp 195→跌穿→平sp195 開下月sp210→升穿食晒價內既期權金

請問sp 點揀價？

Support point

61蚊左右

鳩up

個期權金好少 ，買好多定揀多幾個月之後？

有冇details?好似冇書講。我玩long都係投機
點主動?long call主動接貨?long put 主動沽貨?
一通邊個版面有得揀主動?

識人long價內添
我貼價算

有貨short call都要cover?

冇乜人玩long

枉為金融中心

牛熊=價內long

末日權

股票期權spsc就算貼貼地價都好似好少咁既?

long put 中鋁六月 strike 3.5

宜個係咩技術招式

穿左支持。搏跌

今日無意中發現咗youtube有片教期權
標題係用殘體字
㩒入去睇原來係條大陸L講普通話教
之後我就諗大陸應該係冇權玩
咁應該都係喺香港市場玩啦
如果香港市場上多咗好多大陸L嚟玩權，咁會對市場有咩影響呢？

其實如果係傻散我歡迎，紅色資金既話，佢地唔會夠貨做short

仲有我發現put重倉喺3.1

你地會唔會睇未平倉重倉架?

中煤

你點知佢係short定long

配合埋技術分析

當然參考多

畫圖點畫都得嘞，我可以話係支持位

但我用呢個方法有賺
銀娛39蚊嗰陣call左40strike

呢個岩

強勢股就喺uptrend channel底lc貼價
弱勢股就喺downtrend channel頂lp貼價

介唔介意畫黎睇睇

大市就黎調整

吉利權又0成交

put 騰指

一張合約係有人long同有人short先成立
重倉代表好人對賭緊
做得咁多short一定係有實力大戶
要隊穿佢唔容易，阻力會好大

自己可以改善地方:
大市弱先put 弱勢股

我亂入黎搞事
----------------------------------------------------
一張合約係有人long同有人short先成立
重倉代表好人對賭緊
做得咁多long一定係有實力大戶
要升穿阻力話都無咁易。
----------------------------------------------------
搞完事，出返去

穿位我會走call

唔敢太早睇淡。。

short要按金呀ching

27穿41.5走call
175穿11.5走call

rules要再set嚴啲

27冇力

銀魚call一隻頂全家

期權係咪一定要到期日前放咗佢，如果唔係就作廢冇哂期權金?

價內>1.5%會自動行使
<1.5% 唔做任何野就應該變廢紙

941點睇？
個勢唔錯

我策略錯了

想玩700 6月 有無lc lp 咩位參考下

Lc $290/295

不過權金好貴

5月long call 700 @ 1.7 x 10

漏咗strike 270

long call 中信六月 strike 16

而家仲即月long call?

月頭買落啦

勁

時間值都無哂咩唔係 月頭做LONG

佢內在值都食唔少

Wa
fat fat la

今日call 左即月國泰$12 @0.12, 聽日平倉

我 sp左700咋

有冇人用一心個excel睇訊號做call or put
定係大家用技術分析多
同埋大家會唔會計左expected value先做
新手留名

Long 容易double

計乜訊號得啖笑，香港股市跟勢炒最緊要，call 唔知點解係易賺錢過put ，大市唔太差嗰陣都唔好亂put
TA 係做得，睇volume做野，但問題係一爆升爆跌，就升iv，咁你long 好蝕底，我不如玩牛熊
expected value 你一開始就當住all or nothing ，option 真係要夾你，一日就可以夾爆你

唔該巴打

long一定玩即月
long premium入面compensation for risk大過compensation for time太多
根本冇肉食，除非睇半年有上升空間

想問做spread係咪可以唔洗接貨

27

27
6030

你short side果張有權話唔接/交價咩

寧long貼價。遠價磨死
用技術分析
expected value有心算過下。小注。輸極都係一千幾百。冇相干

賺可賺幾多 大約？

本身正股有持貨咪得

cut左中鋁put

入價內可以賺幾倍
正股39.9蚊
1.6買銀魚call strike 40人call
而家升到價內隻call 3.7

我
一半赢一半輸，要自己adjust

睇你開咩行使價同買幾大嘛

咁答案咪即係要囉

行使價要貼。遠價磨死

寧願小注貼價。不要大注遠價

一到價即平？

long到入哂價先

Delta 接近一/變左一就再開delta0.3-0.5

今日可能走一走27 call

1171張put開得太柒

想玩DITM開即月慢慢轉倉定開遠期比較好?

走左27call 1171put

屌
我2328 lc投降
收番幾百權金
幾百都係錢嘛

呢隻難玩
2628易玩啲

淫壽同平保好啲，財險爛泥扶唔上柄

有朋友long左388 7月call行使價 215

我想博388爆邊

有沒機會上衝上去？

新手一問，用speed trader 引申波幅係唔係個價之後括住個%? 好似 1.5(20.00%) ?
邊到有引申波幅既走向睇？
btw有冇人學歐陽一心咁做backtesting買option? 好似計下10 年黎出現射擊之星幾多次，同出現後會點？再計值博率？

我覺得呢隻爆上易過爆落

點玩

1171出陰燭先會再put

我都有睇 可能我廢 感覺上好難有好多機會開倉

其實睇得多圖都會知邊隻股用咩TA易玩

iv作為期權既重要指標，但我唔知邊到有圖睇，巴打請指教

港交所?

今個月未平倉
之前平咗啲QQ LC執返唔少
張SC LNK應該會比人CALL??

補返圖

專玩兩個月後?

巴打 我想問 買左期權之後
現價 已經遠離 strike price 冇成交 會唔會好難平倉?

一定會
入定貨
一係平倉

巴打呢個咩app 黎

睇下咩股
但個價一定闊過西隧

poems
要有輝立戶口

唔計hkex

有冇咩apps 睇權

係，通常做兩個月，最長三個月

covered SC,有貨嘅
諗緊出貨下個月SP 返定平倉
btw, 823 option 真係好少成交，可能新

我睇開港交所網站

823 iv好低
short唔抵做

Cover call 好抵做
業績公佈前果個月唔計
Sc nav =1.05 嘅位十分安全

不過823 個spread 好大

好多期權個spread都好大，d莊家正一仆街

6030六月call未平倉重倉喺17蚊

27call太早放。功力有待改善

平咗張平安@44
賺咗五倍幾

有無人玩美股期權？

lc 27 strike 44
lc 388 strike 200

勁。月頭買?

我lc 388 strike 210

27 lc 6月？

係，both june

可以留意下末日期權

用二百蚊買左27末日 call strike 44

輸極200。但如今日升到前頂44.5都有1000收

wuffl

但ching個價點計架?

隻put係咪現價自動平倉?

仲揸住27lc 1928sp

博埋月頭出賭收

Call jor 700

啱啱開 66lc 7月 @44

用IB開？

你開價內？

係啊，圖有寫

一通按內在值同我收，其他行冇貨行使可能變廢紙，好險

咁真係好好彩

Yes
睇除淨前個位

823lc@62.5 6月

變廢紙好唔抵

tai lo ar...

宜家都唔抵，復牌起碼賺多一萬

已考慮除淨？
六月出業績同除淨喎

真係唔好彩
期權黎講
呢個case都幾特別

ok
搏唔到

一日到44.5又貪左啲

收44.1都唔使輸

想問大家
1入左價既權你會轉strike定keep?
2未爆邊開long(可能輸tv)定爆左邊追開long(可能輸iv)你點揀?

除淨前會平倉
估佢會一直炒上，好似3同66咁

1 之前做開係到價食糊，再開遠一格，而家想試下揸耐d
2 我會揀輸時間，爆左先追一縮iv輸得好甘，講緊388?

係，咁你都知講緊388

買左六月qq call 280...

1. 放一半/大半, lock profit先
2. L.S. 港股好難玩，bid ask開價太西

因為388我望左佢爆邊好耐
望極都唔爆，最尾開sp食時間值算
388悶股做sp一流

月頭純開LC的人，為什麼不開spread?

差價10+%

me lc jor trytry

因為我貪心

7月頭會爆上一下
純ff
我等6月尾先做

巴打點睇1299
今日手痕lc左57.5

正股ok
但lc我唔肯定

搏旗形?

一隻大股很少機會廿個交易日內升15-20%以上吧

見佢大成交裂口升上嚟
除淨又冇散水
博會再突破

你有道理
但唔想比按金

27呀175呢啲都會呀

屌
2018 82.5sp無被行使

我揸87.5 82.5 put spread

無正股無得行使lp
要靠82.5被行使黎行使87.5

一通肯內在值收87.5
但係收咗82.5sp被行使就要硬接
我估錯咗

Call左700，巴打點睇

咩叫好少。有無見過一個月700升過幾%

唔知你做咩價，咩月
長線睇好，短線震盪
好似冇講過嘢咁

震唔震到260

假設真係回調
260左右應該有支持
但你張lc應該可以磨粉開水飲
唔對路好走人，唔好坐

明白哂

15%

咩私有化

700一個月內最多升22% 最多跌22%
平均每兩個月就會升/跌多過5%
你做咁遠spread sc都唔會收得番咩期權金
做股票期權就係以小博大倍數。重點係命中率同注碼控制。如果仲做埋d咩spread不如番去玩指數期權減下按金

Agger

Agger spread 只適合於指數期權

股票黎講 純long 純short 或者 strangle 已經足夠
指數就可以玩下credit / debit spread 反而指數純long 我覺得有啲貴 成本高

有沒有諗過第二個情況，睇錯邊唔駛total loss,
當然如果身家不多，按金的oppoptunity cost也是concern的地方

所以重點在注碼控制因為有大倍數。可以出現total loss
如果你開spread..要開兩次。到期價內又要平兩次。bid ask spread又闊。按金又多。點解要開spread而唔開少幾張淨long
指數槓桿無咁大。最多執幾倍。先用spread黎減按金。做多幾套

5月頭睇升匯豐，但很微機會升穿$70依個心理關口(試咗多次都突破失敗），比起long，spread一來減少total loss減少時間值損耗，二來有機會食兩家茶禮，何樂而不為。

唔知點回你 你玩耐D多D經驗就明
唔係次次你都會咁睇中, 如果你買左係700, 你會揼心口點解要SHORT 反而放棄大倍數收果少少期權金有無計過expected return係咪真係值博
都係果句, 股票期權識控制注碼個倍數可以大到你唔信
分享少少個人做法..我會係先LC, 唔中邊就無計, 中邊會用ATM LP去CAP本/PROFIT, 寧願最後係打和都唔會放棄十倍機會, 注碼係用疊加式上, EG本金既10%, 第一個月贏, 本金多左, 落注會更多, 相反就會越落越少, 贏就谷輸就縮, 加上做純LONG要做backtest都易好多, 唔會有按金呢樣野去Test

試下ching既方法先

巴打用邊間做期權買賣

一通

玩左兩年幾，劉明

我問請教一下巴打
一通點樣set止賺/蝕
觸發同追價應該點set?
假設我lc27@43 6月
買入價1.45 現價1.9

my 175 call

U fat la
Now call put mud ho
Gun u find eat

lp 1171

no la not always hit

想試小注 27 LC

wa
1倍

走甩左992
睇死佢私有化唔到
等佢落返嚟先short

27call

今朝入完即上， 有d 運仔

放唔到手175call...

點解走唔到？

Set low 1square la diu

屌。我隻call冇成交放唔到。好on9

冇性交

冇盤。。。

佢實要開價架喎

點睇

點要求個莊出價?

你試下set低過現價得唔得

或打去一通叫開價
（定港交所要開價）

真係未試過咁
最後手段係行使佢

我開1.2放左。。屌

隻175call我驚聽日縮iv縮死me

btw我又put左1171

1171

巴打都做得幾密

咁啱有心水啫

識玩其實好好玩 間唔中小注都幾好

果d超長期價外都可以打去叫開?

佢可以唔開

咁有冇話點樣情況之下一定要開?

因為港交所只係鼓勵大戶開
理論上佢可以乜鳩都唔開
所以多啲散戶參與係好事
啲散戶淨係識窩輪

我之前有隻深水蟹貨想sc收番小小睇黎唔得了

關愛巴點睇0003
想SP@16 即月

LP 先係

咩叫縮iv

除淨完落返15蚊左右
咁咪必賺？
定一話個期權金會跟住調整？
話時話我都想put，對沖下正股

感覺會好似66咁除淨完散水

5.95買左700 long call, 真係含家產
宜家應該冇左一半

行使價？

大過1.5%既派息會連個行使價都跟住郁，而係除淨後嗰一日會即刻有新一批option 會以除淨後價計既option 出黎，意思係話你可能會渣住隻 行使價$14.8 每手1100股既option, 得你對家幫到你平倉，係唔會有新既合約開到

衣家呢啲市況好似牛仔著數啲，牛仔= ditm long call

呢啲悶股我唔會long
通常lp弱勢股例如煤呀建材呀資源咁

iv係引伸波幅implied volatility
波幅大iv就會大

所以牛仔都有好處，唔受iv 時間值影響，利申渣住69964 double 左

咁咪好難平倉?

THX 巴打,
見到有0003-HKG,0003-HKA 兩種款option
HKA係除淨後?

無錯，所以除非你有比天高既信心係行你嗰邊，如果唔係你就預左要捱到月尾派彩

我會直接long ditm call

如果細過1.5%息啲option到除淨會點?

唔係，呢啲係肛交所個網啲濕鳩野黎，HKA 唔係我地玩，我地玩既只有HKG, 到時你個call 個名會由 e.g. HKG-Q 16.00 變成 HKG-Q 14.80, 除淨左既option 就取代HKG-Q 16.00 (即係呢個係舊價既十七個幾）

市場自己協調，正如窩輪有溢價咁，大家自己開價會考慮埋

如果有人開盤就係 其實call ditm option 係安全啲，你真係控制緊對家嗰一手貨

係咪講緊
10003
10066
呢啲期權?

學到野巴打

叫多啲人玩

388 call OI重倉@205 210

HKA會出現係因為HKG派紅股
去到除淨日所有拎住HKG的傻散都會換做HKA

我開左7月 210 388
本身持有6月 215 388

15:55再決定27去留
企返45.25就過夜

咁快開?

平左27call去前頂再諗

lp 1211搏一兩日

衣家無蟹貨，平左絕塵架喇喎

see see tmr

如果我睇好工行6月 會上到5.5 咁lc 5.25定5.5既option 賺最多

仲要睇月頭定月尾上到
月期結先掂到5.5張call都係廢
睇月頭上就5.5 call %profit大啲

135 watchlist for lp

ok gun

930平1211put

1211教訓: 要玩返啲多人玩既期權

本細得一張坐唔穩175call
我走果陣1.2而家1.6

不嬲都係

其實有樣野一直唔明
sp x股跌穿行使價 之後需要接人地貨
係咪證券行會自動幫我買人地貨 再ac到扣錢？
而且對方揀行使定唔行使 係 網上禁個制揀？？
有無人答

一時冇留意

388開始黎料

Yes!!!!388破大三角

好難最高位走 不過睇住升係好慘

會send email 俾你或sms 俾你叫你入錢
證劵行多數會幫你接左貨先,你到第二日唔入錢俾佢佢會每日收你息

唔該哂咁行使權個到係網到禁制？

一通有得上網禁
輝立要打電話
其他唔知

本大啲可以買兩張走一張

my 388 call

388 OI 205 210, 第一站起碼都睇205??

我會平倉再搬遠價少少
呢兩日搬左兩次倉

hope so la

冇諗過gogogo一去不回

6030畀啲爭扎ok?

2628 咁快收皮

我會好好檢討下175既操作

爆升唔係吓吓估中
錢係賺唔盡

我係估中。但買得一張坐唔穩
如果本大啲會買兩張放一限

6030 critical

仲要係畫中通道頂

好想collect 135 put

不過真係只宜限極小注！～

2628 lc jor

我都忍唔到手

走埋
我就接火棒

今日高位，星期一低位

唔洗驚，如果今次真係爆上，應該會上到220－240

lc jor 2628

權倉:
lc 388@200, 6030@16, 2628@25
lp 1171@5.75

你地做Ditm call會唔會同時開埋個10% 內既 put做止蝕？

前日係275蚊價位long call左700即月$280, 唉真係賭大細 坐貨坐到仆街

多謝解答

想再問
又用sp做例子 如果跌穿行使價
係咪一係接貨 一係平倉就唔會再蝕？
定兩樣都要

博到左支持位？

整左個excel。我發覺我太貼市做太多無謂野

係，搏掂到支持就升

香港行美式，任何交易日都可以行使，但多數結算日先會。
sp 咗，如果被行使就一定要接貨。如果唔想接就早啲平倉，平咗倉無position就當然唔使接貨啦。

如果同一時間開。不如直接開你想lp行使價既lc咪得。洗乜開兩邊

分享下

trade record黎not program

但係咁個lc咪唔係ditm?

388

你咁做唔會有咩大分別
同行使價 lc - lp delta =1
ditm lc delta∼1
ditm lc +lp. total delta
∼ 1 -lp delta
= 1 - (1-lc)
= lc

我隻倉底2380到關鍵位

錯谷sorry

如果手持 300既200同210call 睇佢仲會升 應該買咩maximize個profit 定 按兵不動

想請教一下
如果我睇正股3個月~6個月會持續上升
做ditm call做即月個個月搬定直接做遠期比較有較？

做ditm lc 一定要睇隻正股有無除淨
因為有除淨ditm lc係要預你行使..如果唔係你會蝕除淨個息
eg 你long 823 40蚊call 現價佢計出黎可能係62-40=20。但佢六月係會除淨。如果唔行使你會蝕左息
所以如果我做ditm call唔會揀跨除淨月。我會渣正股+LP
如果無除淨月。做即月或邊個月就無太大分別。係要考慮開價難度

係62-40=22

可以按兵不動
或者200call可以轉205call..210call..

16

1

2318

6030

358

學到嘢

1816

我都download返啲單 整返個trade record先
分享下個格式可以嗎

多謝分享
我都係copy月結單detail啲

平1171put cut loss
以後升市連弱勢股最好唔好put

1171 break downtrend

6030call穿頸線cutloss

2628break uptrend cutloss

D SPREAD 好闊

係。。

關愛座巴打仲有咩倉

388 call only

獲利回吐，之後就爆上

走左倉?

me not yet

if break then settle call

otm sp最多咪接

6030 守住頸線call返

0388LC210@2.81
0027SP45@1.34
0027LC46@0.93

HSI SC262@93
HSI LC264@59

咁早開？ 仲收咁少

咁開唔多抵玩

佢做bear spread早開先食到多D theta

iv縮到咁真係可憐

即係咁，credit spread收得34點的確係唔抵玩
調返轉諗，咁比34點開debit spread咪好抵？
如果過去四個月咁開debit spread就真係屎都有得食
依家就係食屎味朱古力好過食朱古力味嘅屎

我5月尾果幾日做
只係收少啲啲
但安全好多

其實真係唔抵做嘅
只係我個system hit到其中一個signal
所以我落住一注先
同埋我倉位係dynamic嘅
唔會揸到尾

個市波幅細的話，其實Long同Short都難玩，同埋我覺得大部分散戶嘅死症都係交易頻率太高，喺呢種市況下幾不利。

樓上我見到比較少人講itm long，其實呢個策略好好用，但就好難系統化去解釋，所以我喺我書裡面就冇乜講。

halo

itm long當期指咁玩?

一心兄
可唔可以講多少少

學精左。1816穿位都冇put

itm lc有時得大股先有價開。無咁流通既都好難玩

agger
700 388 5

一心兄
幾時再上節目

又夠鐘put大笨象

假設有流通先
itm捕捉細波幅好似比較好

點擊報價冇反應嗎？

上個月停牌日買咗2018 LC @92.5 六月， 竟然今日執返唔少，好彩

係。。。磨tv起碼有intrinsic

my 6030 call

你買幾遠
atm?

yes, strike 16 June

long call咗肛交所嘅一齊呻吟下

add jor call

sp lc坐緊
唔理

坐緊
大陽燭破三角唔係唔CALL丫麻?

個市唔就

210 lc

乜388唔係成日假突破咩?

利申 sp

一樣，好淆

keep200 add205lc

388琴日大戶大量掃貨
之後一直壓價
你預佢遲下又會爆一棍上去

點睇到？

點分邊啲係大户

asstock有得睇

自己覺得有一定參考性
3日前見到吉利大手賣盤多過買盤
股價升緊都即放哂d call
之後就跌

大手買盤?

應該係

另外吉利偏貴散戶好難買大手
今日買盤有好轉
睇下聽日升唔升返

今日出針應該得

依家手上有762 388 5 1211 27call
諗緊聽日如果175升返入唔入返call

睇過？大戶邊到收貨

做咩咁執著jack

Call 700 JULY 275

388 belief

388 200call 轉205call

你買時會唔會計個價嘅IV係幾多

點解要roll up唔直接開205put

唔會
但一定唔會爆升左先買

我仲睇佢升穿205喎。why put?

I mean唔平lc 200開205put鎖倉

玩 Delta 鎖乜鬼倉

205lp for hedge?

一黎有信心唔會跌
二黎我貪心
short先會諗鎖倉救倉
但我唔會做short

lp都可以扣delta姐
當然要睇lc200 賺緊幾多
如果要中途平可就咁郁張lp

我冇諗咁多。覺得佢會爆升就long atm
慢升就itm call

人地要玩過關
你叫人玩單頭

升咪lc 200照食。無分別。如想roll up繼續開lp
跌就平lp 或等到期。咩位結算 成套一定收番$5

暫時未參透到你玩法

不過唔同玩法各有好處。都係交流下自己玩法
我早開388call
197.5平均2.2 9張
早幾日升到208就lp 205 @3.9
cap左profit諗住唔理佢放到結算

Cut左6030call

my 700 call

Move jor 700 call to strike 285JUN

Move jor 700 call from strike 275 to strike 285JUN

July轉jun

今日中午都接近六百憶咁大成交？
恒指跌唔落下午應該夾番上去

之前未爆邊唔想磨時間值

上個月尾已經入咗張七月@280 LC
睇早咗，信關愛巴就唔使輸咁多時間值

280 sc 輪爆廠

即刻投降

換馬囉

換咗做$285 即月sp

點解做short ，唔long 285 即月

因為我覺得$285 有阻力

但係冇膽再sc

sc700 嫌錢多

naked sc強勢股

想知啱啱破頂歷史高位有咩阻力

Lc280 sc290

5月底 5.95 long call 700 jun $280 坐唔坐多陣好? 隻野都幾大波, 捱左成個星期

啱啱破位咋喎

有貨

但係唔想比貨

升到上$285 我都有賺

不過後勁不計

屌隻388排左隊走6成倉 依家左幾格個權價追唔番 妖又走唔切 早知早幾日唔好咁貪心諗住淨走5成 依家6成都走唔到

即刻跌番2蚊

裂口有支持

巴打放棄支flag?

平半啊諗住0成本沖埋個浪咋.

2018 wanna lp

long咗95

大戶收貨呀

騰訊控股(00700)出現大手賣出1.88千萬股，成交價$277.4，涉資52.151億

對盤姐 唔係一條友出咁多貨

我用sp lc 205
sp 賺緊 lc 輸緊
單頭long 成日都輸

但錯邊會甘啲

咁當然啦
所以指數唔敢 咁樣開

關愛係咪開咗個期權tg?

冇

好驚今日700唔撚掂

輸番哂 不過全部7月 等下

渣住700 sc真係心都離...
星期五同星期一天與地

Sc 幾銭

Short call 有咩問題

300同285 即月

波幅太大扯高iv....跌左等於冇跌

仍然STRONG HOLD 700 LONG CALL $280 JUN, 未撚驚過

係 上星期274左右買275LC 4.9 而家仲高咁多

跌到開市位都冇乜郁 睇黎隻野好強勢...幾日前已經覺得有問題....驚佢今個月見300

接硬港交

月中都未到
個市咁耐無回過。回下月尾先升得起

呢個位好吸引做LC

屌我hold緊285 july

我都有7月lc
不過係平保

700sc270

你心臟仲勁
大戶沽空倉位應該275-278
仲要預佢夾5% 285都未穩陣

開咗好耐，未止血

肛交所LC210今日止血

開頭都想call 但個市一去唔回頭 嫌貴唔買
而家幾抵 不過唔敢買

跌返穿203，幅圖走晒樣，止血算數

今朝入2333cal都賺成倍

cut 700 388 5 call
hsi break uptrend

雖然我睇淡 但係3日確認先cut會好d?

呢個太明確穿位唔太似trap..
3日後太遲..

你覺唔覺越明顯既突破越有問題
全部圖表派都識沽

$285 即月sp 比人強制平倉

兩日輪哂成個月嘅profit
仲要倒輸 1k

圖表派馬後炮就叻
預測未來，不了。

上星期五我都到左margin位 升多2，3蚊都可能頂唔到

聽日升番上去就 bullish engufing

唔夠按？
開左幾多

想知你用咩方法玩

圖表有用但要識用 始終圖係大戶畫博你估
今次個跌市太鬼 美股特登拉堆科技股落去擺明搵香港做ATM

我都覺圖表只可用黎參考。不能盡信

開咗2 張咁大把

不過算啦

正股

好想瘋狂covered call 但冇貨

無貨做covered call如果夠錢咪sp itm 囉

700暫時都唔會破到頂。佢回調好少回咁少

今個月我一開始300sc 預佢兩個月升唔到30蚊兼食時間值 之後佢跌左陣我推落285sc
爭d比佢隊爆

求教，你sc 300 再sc 285 帳面係咪賺好多，即係一做short 成交就收期權金，然後正股越跌，帳面就賺越多，我自己唔敢亂做short

其實唔係 同埋風險好高 naked sc 賺有限輸無限
如果想賺請買LP

long得一手, 今日食咗

聽日engufing好似要出陽燭蓋過今日支陰燭喎
咁抵你發達啦

用錢cover都可以呀

係咪相反方向呀

做番個止賺/蝕位係$198 388

700留到7月

聽日開$295 cover call 先屌你老味

啱啱收到一通email 要補按金

渣正股做covered call係睇升。最多賺sc同正股差價+權金
sp itm都係睇升。最多收晒put同現價差價+時間值

388真係好廢。次次都彈唔起。升市唔跟跌市就跟足

700每次高位都回番2成左右先停。今次最少250先sp佢

呢雙野淨係敢sc 唔敢sp
插果陣好驚人踩人 d盤太細

如果聽日再大插 想開張lc 玩玩

納指又黎過

呢幾日明造科技股 似搞香港多
QQ話咁快跌4蚊

LC係指388
700我sc緊

納指咁弱
qq聽日可能見到262.8
6月低位
大市繼續調整

係就好....sc可以收割

開始托番Nasdaq
QQ未必如願

強勢股up trend敢sc唔敢sp係咩玩法

強勢股升升下會回
強勢股一跌個個叫春人踩人
我就覺得sc穩陣d

報下倉位先

有得執

我都有 sc$270

QQ sc又要捱過

2600小注

388 205sp lc 不動如山

其實等接

未必既。。

反手 sp左1號 6月 97.5
希望唔洗接貨

1號仔 我都岩岩做左100蚊

新手一問 如果我對手行使左個put既話 係咪會當我買左隻股票(政府 commission都要俾?) 同埋係咪只要係交易時段佢就可以行使?

sorry 未試過俾對方行使一問

offtopic, 前日做左3張LONG CALL 2萬6, 真係有D後悔, 暫時指數都冇咩奶力

對手行使左個put既話 係要買左隻股票
不過俾政府嘅係stamp duty唔係commission
到期前隨時都可以行使

如果我對手行使左個put既話 係咪會當我買左隻股票(政府 commission都要俾?)
Yes, 所有費用同平時買/賣股票一樣

係咪只要係交易時段佢就可以行使?
Yes, 到期前任何時間都可以行使/被行使, 每日截個時間就視乎不同證券行，例如一通係下午5點

你點會係新手

今開咗d 823 option

發現有兩張 個未平量係1

成個巿場得我有呢張option

其實823 option 點解會冇人玩

最近先被加入期權買賣名單

我係新手 而且係個未試過唔止蝕接貨/派貨既新手

做short call 或者short put 之前洗唔洗按金，冇正股，用銭代替得唔得

要按金 輸晒/冇晒credit 會強制平倉 (好似係)

大學生學下講嘢唔好1999
仲有你隔咁多行係咩意思？

short put係要按金
short call係要按金或現貨cover

一黎新開少人玩
二黎823 OPTION VOL好低, 玩黎都無乜肉食
三黎823得期權得一個莊報價, 遠少少價都好難開到

睇住黎食

我有玩
上個月開左張SC 57.5比人call 左貨
今個月開返張SP60 應該唔使接掛
有LC62.5 即月執返唔少

BTW, 823 IV 太低SC,SP都無咩肉食

穩打穩扎

順勢而為

利申 手持小量正股

估唔到700 前幾日$283係最後逃生門

至弊佢磨得黎波幅唔細 iv冇乜點縮過.....
Sc冇錢執咁滯

mola mola

儲錢儲到病態
但輸錢仲病態

1.15買左5號七月份70 call
有無機會平翻條數

有信心既做番67.5 SP 但係一大趺就88

睇錯方向就要即刻平倉
下下磨時間值唔係辦法

睇錯就走唔好留戀

一走即升

無啦 收市0.67
0.7走左
無左成5x%
下次止蝕40%

咦 計錯
無左40%先岩

1號 繼續唔升唔跌就岩 我97.5 SP同102.5SC 都可以食時間值

我都係呢個組合

我都係一通 不過我得2張

當我無講過

新手玩期權
收市前LONG PUT左10張700 $275 試下手風

咁夠薑put強勢股
不過呢幾日弱左

700 long call 值博率好似高d 不過依家個市都似想回下抖下咁

我覺得700lplc都夾

700都睇左好耐
話晒都升到唔識停咁濟 加上美國Nasdaq好似都要調整 隻野應該點都要回一回掛

我係新手，小注lp港鐵，但佢跌得勁慢，睇中方向但蝕哂時間值，好灰。。

支持位$270 都未打穿

點會揀隻公用股put

揀左2800/388 long call

又係蝕時間值

想問一個好低能嘅問題 大家用咩網/app 睇港股期權即時報價。同埋如果隻股冇開價可以點做。😭

SC 囉

Sc 未試過，人地行使咪要派貨畀人，我唔知派幾多貨畀人，係味一手期權派一手貨畀人，定以錢做交收？

因為之前食左$50(47蚊ex-div)->$44果浸, 食髓知味, 所以roll左少少倉, 以為佢會繼續跌勢
點知雖然繼續弱, 但唔係急跌而係升下跌下咁陰跌, 結果蝕哂時間值

推

上午平左 205sp lc 佢又升

磨到啲lp變粉

但long call仲未到位...溢價蝕撚曬

388
LC205,210 Jul 就磨死

開返張sp食下時間值

申手留明

岩岩做左sp700@265玩下

去耀仔開個期權戶口，用手機版/ windows版sp trader睇
戶口冇錢都睇得

貼d $270 都唔怕

利申 有$275 sp

即月?
上星期都開左265sp 8月
265好穩陣

即月啊

都想開返個270 sp 7月
諗梗6月尾定7月頭開
又開多張290 lc 有無得諗

所有股票期權用股票交收，只要價內1.5%就會自動行使，你無貨既話股票行會借比你比貨人，第二日開市會幫你買返，你冇錢既話就沽你d 股票

我諗住6月尾再加700 7月sp

有得諗，但我會揀lc285

覺唔覺得過左五月中之后騰訊冇乜力上，今日上少少，聽日跌少少，變相蝕曬D時間值，好難炒呀

出貨畀人點計數？係咪一手期權換一手正股？

咁係咪d short晒兩邊食時間值最好

隻隻股唔同
700係一張=一手

naked short 是旦chok 單邊都夾死

有錢接貨short put, 有正股short call

short put 揀邊隻short 好？

700

夠流動性

聽日開巿 屌張即月嘅

賺個lunch

lc 即月290

100張700 sc 派幾多700畀人

張嘢唔橫跨派息時間邊有人行使咁on9

100手

有冇做到

冇

去咗旅行貼唔到巿

不過之前開落咗d $285 $290 sp

價內sp?
咩玩法?

又食時間又食升勢

學到野
下次可以試下咁玩

700真係頭也不回
究竟咩位咩時候入7月lc

一入就回
我成日都係咁

注意風險

可以聽日入嘛？

100股定100手

可以考慮下
今日見52週高平左sp
駁聽日回再入返

可唔可以講下價外同價內sp有咩分別？

你一張定一百張

一通買700權就權價x100張，有的權就500張，我想知被行使果陣sc，要派幾多手或者幾多股正股畀人。

一張對一手你自己計

你自己咪答咗自己

賠率嘅分別

個人習慣價內sp 係開遠d 月份嘅

起碼有得守下 同埋磨下時間值

但係只可以揀增長股 同埋拉貨都唔怕嘅股票

有無勇士一齊入700

sp左
祝福我

五月LC strike 250
接貨好定平倉收錢走人好

尋日已經放曬即月騰訊280 call, 不過低價

Sp咗即月 $285

得一張

聽日結算喇喎

賭

輸咗咪算

認咗輪
輸 $100

點解要咁做
唔做下個月？

純粹想賭

不過開咗幾張 $285 8 月sp

我都開左8月
不過275

做咩咁保守

咁都保守
聽日再開280

823 SP即月@60
59.9 收市嘅話，價內又未到1.5%價內
咁駛唔駛接貨

通常要
電能都試過爭1毫要接貨

59.9既有行駛機會
張權俾條友用60蚊賣，好過59.9

1.5%好似只係會自動行使?

我都預咗接嘅
要輸手續費

收市開八月700@270sp

開兩個月期
有d唔上唔落

唔敢玩823 sp 了

轉行sc 算

823 sp 今個月輸撚咗我 $600

想磨下時間值
有貨都會接

今日5仔好多人發達，唉

我反而SC 輸過被call 貨

100倍

同樣好多人仆街

無人會走去sp賺果0.幾蝕爆廠掛

sp點解要蝕

SC果班可以跳樓

sc

sc 有正股對沖 冇事嘅
不過自己渣正股，正股升食唔到升幅
只食到小小期權金，好dum春

我諗大把人冇貨係手做sc

做遠d 唔好貪心

除非有covered
唔係既話遠近都可以輸好多

823

Pb過到 1 心甘命抵

有冇telegram谷嫁依到😂

今日滙豐 67.5 8月份 SP 開巿半小時內有2萬張成交?? 有咩啟示? 平時好似唔覺會有咁大成交的

LM

有冇人用DITM call 加short call 咁玩?想short call 2628 個頂

打能爆個莊

除淨CALL係咪會跟跌?
買左HKB 80蚊CALL, 係我就今日走一走

原來啟示係升10蚊

股息
股息因素一般只適用於股票期權，原因是其他大部份
相關資產並不會派發股息。在其他因素不變的情況下，
派發現金股息將使股價在除淨日隨著股息現值下跌。
股息愈高，預期股價的跌幅會愈大，從而影響期權金。
就認購期權而言，正股股價下跌會令期權變為價外或
較少價內，因而導致期權金下跌。同樣的正股股價下
跌幅度會令認沽期權成為或更為價內，導致認沽期權
的期權金上升。
因此，認購期權持有者通常會在正股除淨前行使期權，
而不會接受期權價格下跌而又不能賺取股息的情況。

想問下呢度有冇人用海通

hi
me hv 2388 883 3888 2318 941 388 cal now

而家係時候call 941